\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{19 июля} \\ \textsf{олимпиада}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1, 8-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{О.В. Шустова, И.Н.Буренев, П.А. Кукуй, Е.А. Портянкин, М.Д. Сапова} \\ \textsf{Физический бой}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\textbf{Условия задач}:

\vspace{0.3cm}

\task{
	Камень, брошенный вертикально вверх с достаточно большой высоты, за первую секунду полёта проходит путь $S$. Какой путь
    пройдёт камень за вторую секунду полёта? Ускорение свободного падения равно $g = 10$ м/с$^2$. Сопротивлением воздуха
    пренебречь.
} 

\task{
	На одной стороне магнитофонной кассеты от начала до конца без перерывов записано N = 45 коротких песенок с продолжительностью
    звучания $\tau = 1$ мин каждая. Время быстрой перемотки ленты от начала до конца с постоянной угловой скоростью вращения
    ведущей оси равно $T_1 = 2$ мин $45$ с. На какую песню мы попадём, если перемотаем ленту с самого начала вперёд в течение $T_2 =
    1$ мин $50$ с? Для данной кассеты радиус оси с намотанной на неё всей лентой равен $R = 25$ мм, а без ленты $r = 10$ мм.
} 

\taskpic{
	Альпинистская капроновая верёвка подчиняется закону Гука, пока не разрывается при силе натяжения $T = 22000$ Н, будучи
    растянутой на $\alpha = 0.25$ от своей первоначальной длины. Стандартный способ испытания верёвки такой: один конец верёвки
    длиной $L$ закрепляют на стене, и с высоты, равной $L$, сбрасывают груз массой $m$, привязанный к другому концу
    (см. рисунок). При каком максимальном грузе $m$ верёвка обязана выдержать рывок?
}{
    \begin{tikzpicture}[thick]
		\draw[interface] (0, 0) -- (0, 4);
        \draw (0, 1.9) -- (0.2, 3.7);
        \draw[ball color = black!70] (0.2, 3.7) circle (0.15) node[right = 3pt] {$m$};
        \draw[dashed] (0, 1.9) -- (1.5, 1.9);
        \draw (1.2, 3.7) -- (1.4, 3.7);
        \draw[<->] (1.3, 1.9) -- (1.3, 3.7) node[midway, right] {$L$};
        \draw[very thick, ->] (1.7, 1.3) -- (1.7, 0.5) node[midway, right] {$\vec{g}$};
    \end{tikzpicture}
}

\task{
	Две одинаковые бусинки с одинаковыми массами нанизаны на гладкую горизонтальную спицу и расталкиваются с силой
    $\alpha / r^2$. Известно, что если эти бусинки расположить на расстоянии $r_0$ друг от друга и отпустить без начальной скорости,
    то расстояние между ними удвоится через время $t_0$. Через какое время $t_1$ расстояние между бусинками удвоится, если
    начальное расстояние между ними увеличить в $k$ раз?
} 

\taskpic{
	Говорят, что в архиве Снеллиуса нашли чертеж оптической схемы. От времени чернила выцвели и на чертеже остались видны только
    падающий луч да три точки. Правый фокус $F$ тонкой линзы, точка $A$, в которой преломился падающий луч $A'A$ и точка $B$,
    принадлежащая левой фокальной плоскости линзы. Восстановите по этим данным положение линзы, ее главной оптической оси и ход
    луча за линзой.
}{
	\begin{tikzpicture}[thick, scale = 0.8]
      	\draw (0, 0) node[below] {$A'$} -- (2.8, 1) node[below right] {$A$};
		\draw[decorate, decoration = {markings, mark = at position 0.5 with {\arrow[scale = 1.5]{>}}}] (0, 0) -- (2.8, 1);
        \draw[fill = black] (1.9, -1) circle (0.04) node[right] {$B$};
        \draw[fill = black] (4.2, 0.45) circle (0.04) node[right] {$F$};
    \end{tikzpicture}
}

\taskpic{
	Очень длинная цепочка составлена из батарей с ЭДС $\mathcal{E}$ и внутренним сопротивлением $r$ и резисторов с сопротивлением
    $R$ как показано на рис. Определить ЭДС $\mathcal{E}_0$ и внутреннее сопротивление эквивалентной батареи.
}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, every resistor/.style = {circuit symbol size = width 2.5 height 0.8}, thick,
      		scale = 0.8, every resistor/.style = {scale = 0.75}]
      	\def\H{-1.8}
    	\draw (0, 0) to[battery = {info = $\mathcal{E}{,}~ r$}] (1, 0) to[battery = {info = $\mathcal{E}{,}~ r$}] (2, 0);
        \draw (2, 0) -- (3, 0) node[midway, fill = white, scale = 0.5] {\huge $\dots$} to[battery = {info = $\mathcal{E}{,}~ r$}]
	        (4, 0);
        \draw (4, 0) -- (4.5, 0) node[fill = white, scale = 0.5] {\huge $\dots$};
        \termcircuit{0}{0};
       	\draw (0, \H) -- (2, \H);
        \draw (2, \H) -- (3, \H) node[midway, fill = white, scale = 0.5] {\Huge $\dots$} -- (4, \H);
        \draw (4, \H) -- (4.5, \H) node[fill = white, scale = 0.5] {\Huge $\dots$};
		\termcircuit{0}{\H};
        \draw (0.7, 0) to[resistor = {info = $R$}] (0.7, \H);
		\draw (1.7, 0) to[resistor = {info = $R$}] (1.7, \H);
        \draw (3.7, 0) to[resistor = {info = $R$}] (3.7, \H);
	\end{tikzpicture}
    \vspace{0.3cm}
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, every resistor/.style = {circuit symbol size = width 2.5 height 0.8}, thick]
      	\def\H{-1}
    	\draw (0, 0) -- (1.2, 0) to[battery = {info = $\mathcal{E}_0{,}~ r_0$}] (1.2, \H) -- (0, \H);
        \termcircuit{0}{0};
		\termcircuit{0}{\H};
	\end{tikzpicture}
} 


\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Список команд:}

\begin{tabularx}{\textwidth}{?{2pt}Y|Y|Y|Y?{2pt}}
	\hlinewd{2pt}
	\textbf{У двери} & \textbf{У окна}& \textbf{Стальные}&  \textbf{Нет} \\
	\hlinewd{2pt}
	Яковлев (к)	& Григорьева(к)& Хейнолайнен(к)	& Павлов (к)	\\
	Кислицын 	& Левдик	   & Шеверев		& Филиппов		\\
	Усс 		& Кондрашов	   & Заварин 		& Мошников		\\
	Никитюк 	& Дорофеев	   & Мотыльков		& Цедилин		\\
	Никка 		& Лупуляк	   & Тагиев			& Селин			\\
	Малышева 	& Усачев	   & Колбенков 		& Субботин		\\
	\hlinewd{2pt}
\end{tabularx}


\textbf{\Large Результаты:}

\begin{figure}[ht]
	\begin{tikzpicture}[scale = 0.8, every node/.style = {scale = 0.8}]
    	\pdtitle{Стальные}{Нет}
	    \pdcall{|<-}{6}{0}{12}{Мотыльков}{Филиппов};
    	\pdcall{->}{2}{0}{12}{Шеверев}{Цедилин};
	    \pdcall{<-}{1}{11}{1}{Заварин}{Мошников};
    	\pdcall{->}{5}{2}{9}{Хейнолайнен}{Павлов};
	    \pdcall{<-}{3}{4}{0}{Тагиев}{Селин};
    	%\pdcall{->}{1}{3}{5}{Сахно}{Хмылев};
        \pdcall{<-}{}{0}{0}{отказ}{отказ};
	    \pdsum{17}{34}{21};
	\end{tikzpicture}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
	\begin{tikzpicture}[scale = 0.8, every node/.style = {scale = 0.8}]
	\pdtitle{У окна }{У двери}
	\pdcall{|<-}{4}{1}{6}{Усачев}{Никка};
	\pdcall{->}{2}{5}{1}{Левдик}{Никитюк};
	\pdcall{<-}{1}{12}{0}{Лупуляк}{Кислицын};
	\pdcall{->}{5}{0}{12}{Григорьева}{Усс};
	\pdcall{|<-}{6}{0}{12}{Кондрашов}{Яковлев};
	\pdcall{->}{3}{0}{12}{Дорофеев}{Малышева};
	\pdsum{18}{43}{11};
	\end{tikzpicture}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: